\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{QUIMICA GERAL EXPERIMENTAL}$\quad$(114634)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
      CARACTERIZACAO DA NATUREZA E DO PAPEL DAS INVESTIGACOES EXPERIMEN-
\\
TAIS EM QUIMICA. ESTUDO DE  MEDIDAS E DE  ALGARISMOS SIGNIFICATIVOS. DE-
\\
SENVOLVIMENTO DE HABILIDADES DE  MANUSEIO DE APARELHOS  VOLUMETRICOS, DE
\\
SISTEMAS DE FILTRACAO, DE SISTEMAS DE DESTILACAO E DE PROCESSO QUIMICOS.
\\
DESENVOLVIMENTO DO  ESPIRITO DE  OBSERVACAO, ANALISE E  INTERPRETACAO DE
\\
FENOMENOS QUIMICOS. ESTUDO EXPERIMENTAL DE PROCESSOS QUIMICOS  ELEMENTA-
\\
RES.                                                                    
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1) Noções Básicas sobre Segurança no Trabalho em Laboratório de Química.
\\
2) Apresentação de Equipamentos, Materiais e Vidrarias a Serem Utilizados Durante a Execução dos Experimentos Propostos.
\\
3) Realização de Experimentos Representativos sobre Temas que Reforcem o Aprendizado de Conceitos Fundamentais de Química, tais como: Reação Química; Equilíbrio Químico; Cinética Química; Conceitos de Ácidos e Bases; Oxi-Redução; Termoquímica; Eletroquímica; etc.
\\
4) Execução de Experimentos Simples e que Correlacionem o Aspecto Conceitual ao Cotidiano no que se Refere a Análise e/ou Preparação de Materiais, tais como: Polímeros, Pigmentos e Corantes, Metais, Alimentos, Bebidas, Medicamentos, Cosméticos, Detergentes.
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\

\\
Roteiro de Experimentos elaborados por professores do Instituto de Química da UnB. 
\\
Periódicos: Journal of Chemical Education; Química Nova; Química Nova na Escola; outros.
\\

\\
Silva, R. R.; Bocchi, N.; Rocha-Filho, R.; "Introdução à Química Experimental"; McGraw-Hill, São Paulo, 1990.
\\

\\
Chrispino, A ; "Manual de Química Experimental"; Ática, São Paulo, 1990.
\\

\\
Livros Diversos de Química Geral - Teoria e Prática.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
Disciplina sem pré-requisitos
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}